[
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "굿 디자인(good design)을 위한 디자인의 조건에 포함되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "모방성",
        "incorrect_answers": [
            "합목적성",
            "독창성",
            "심미성"
        ],
        "desc": "디자인의 조건은 합목적성, 경제성,심미성,독창성, 질서성이 있습니다.<br>1. 합목적성은 목적에 맞는 기능성 을 말합니다. 즉 의자를 디자인할때 편안함을 목적으로 설계해야한다는거죠. 실용성과 효용성, 합리적, 과학적, 객관적입니다.<br>2. 경제성은 가격이 너무 비싸면 안된다는겁니다.<br>3. 심미성이란 아름다움에 관한겁니다. 당연히 주관적이고 개인적이며 유행성을 가지겠죠.<br>4. 독창성이란 타제품과 차별화되고 창조적인 디자인을 말합니다.<br>5. 질서성은 독창성과 심미성,합목적성,경제성의 4가지 조건들이 조화를 이루어야 한다는걸 의미합니다<br>"
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "correct_answer": "황금비율",
        "incorrect_answers": [
            "비례",
            "삼각분할",
            "프로포션"
        ],
        "desc": "황금비율에 대한 설명입니다.",
        "question_desc": "- 주어진 길이를 가장 이상적으로 나누는 비를 말한다. <br>- 근사값이 약 1.618인 무리수이다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "다음 ( )안에 알맞은 용어는?",
        "correct_answer": "(ㄱ) 색상, (ㄴ) 채도, (ㄷ) 명도",
        "incorrect_answers": [
            "(ㄱ) 색상, (ㄴ) 명도, (ㄷ) 채도",
            "(ㄱ) 채도, (ㄴ) 명도, (ㄷ) 색상",
            "(ㄱ) 명도, (ㄴ) 채도, (ㄷ) 색상"
        ],
        "desc": "색상 채도 명도",
        "question_desc": "색입체는 색의 3속성에 따라 합리적으로 배치한<br>3차원 색상환으로 (ㄱ)은 둘레의 원으로,<br>(ㄴ)는 중심선으로부터 방사선으로, (ㄷ)은 중심축으로 배치한 것이다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "입체파(Cubism)의 가장 대표적인 화가는?",
        "correct_answer": "피카소",
        "incorrect_answers": [
            "도미에",
            "쿠르베",
            "찰스 자보"
        ],
        "desc": "피카소 브라크 후앙 그리스 등이 있습니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "컬러 인쇄를 위해 C, M, Y, K 4색의 네거필름으로 만드는 과정을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "색분해",
        "incorrect_answers": [
            "색상좌표",
            "색도도",
            "색수정"
        ],
        "desc": "색분해란?( color separation, 色分解] ) 컬러인쇄를 하기 위해 원고로부터 4색으로 색을 가른 네거티브를 만드는 일 입니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "데 스틸(De Stijl)에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "아르누보의 조형사상에 큰 영향을 주었다.",
        "incorrect_answers": [
            "네덜란드를 중심으로 한 신조형 운동으로 요소주의라고도 불리운다.",
            "두스부르크, 몬드리안, 리트벨트 등이 주요인물이다.",
            "현대의 조형 활동은 인공세계를 상징하고 표현하는데 중점을 두어야 한다고 생각하였다."
        ],
        "desc": "아르누보 : 1890년 프랑스와 벨기에 중심으로 일어난 범유럽적 신 장식 미술운동으로 식물을 모티브로한 추상 형식과 화려한 색채가 특징입니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "디자인의 요소 중 선에 대한 특성으로 연결이 잘못 된 것은?",
        "correct_answer": "사선 - 동적, 안정",
        "incorrect_answers": [
            "곡선 - 매력, 우아",
            "수평선 - 평화, 정",
            "수직선- 희망, 긴장"
        ],
        "desc": "곡선 : 부드러움, 우아함, 매력, 섬세함.<br>사선 : 운동감, 속도감, 불안정함.<br>수평선 : 안정감, 평온, 너비감, 정지감, 무한함<br>수직선 : 높이감, 상승, 엄숙함, 강직함, 존엄, 희망, 숭고한 느낌, 긴장"
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "적용 매체에 따른 디자인의 분류로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "기계설계디자인",
        "incorrect_answers": [
            "프로덕트 디자인",
            "시각디자인",
            "환경디자인"
        ],
        "desc": "적용 매체에 따라 시각 디자인, 프로덕트(공업) 디자인, 환경 디자인으로 구분됨"
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "심미성에 대한 설명으로 맞는 것은?",
        "correct_answer": "아름다움을 느끼는 미적 의식이며 주관적일 수 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "모든 사람에게 동일한 형태로 나타난다.",
            "합리적이며 객관적인 미적 활동이다.",
            "국가, 민족, 관습, 시대와 관계없이 동일하게 나타난다."
        ],
        "desc": "심미성이란 아름다움을 느끼는 미적 의식입니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "색광의 3원색을 모두 혼합하면 나타나는 색상으로 맞는 것은?",
        "correct_answer": "흰색(White)",
        "incorrect_answers": [
            "검정(Black)",
            "노랑(Yellow)",
            "자주(Magenta)"
        ],
        "desc": "색광의 3원색을 모두 혼합하면 흰색이 됩니다. (같은 말로 가산혼합이라 합니다.)"
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "시각적 또는 촉각적으로 느껴지는 물체 표면이 어떤 느낌을 의미하는가?",
        "correct_answer": "질감",
        "incorrect_answers": [
            "공간",
            "점이",
            "시간"
        ],
        "desc": "시각적 또는 촉각적으로 느껴지는 물체의 표면을 질감이라 합니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "디자인의 원리에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "조화는 일정한 방향을 유지하나 크기와 형태가 다른 경우를 의미한다.",
        "incorrect_answers": [
            "통일은 조화로운 형, 색, 질감이 공통된 특징을 갖고 있다.",
            "대칭은 균형의 전형적인 구성형식이며 좌우대칭, 방사대칭이 있다.",
            "반복은 동일한 요소나 대상 등을 두 개 이상 나열시켜 율동감을 표현하는 것으로 시각적으로 힘의 강약효과가 있다."
        ],
        "desc": "조화 : 두 개 이상의 조형 요소들이 만들어 내는 어울림 율동 : 활기 있게 살아 움직이는 듯한 시각적 리듬감"
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "디자인의 표현 요소가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "흔적, 영역",
        "incorrect_answers": [
            "점, 선, 면",
            "방향, 공간",
            "형태, 크기"
        ],
        "desc": "흔적과 영역은 디자인의 표현 요소가 아닙니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "과거부터 전해 내려와 습관적으로 사용하는 색 하나하나의 색명을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "관용색명",
        "incorrect_answers": [
            "일반색명",
            "계통색명",
            "특정색명"
        ],
        "desc": "과거부터 전해 내려와 습관적으로 사용하는 색 하나하나의 색명은 관용색명입니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "디자인의 기본 요소 중 형과 형태에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "이념적 형은 그 자체만으로 조형이 될 수 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "본 형태에는 점, 선, 면, 입체가 있다.",
            "형태는 일정한 크기, 색채, 질감을 가진다.",
            "형에는 현실적 형과 이념적 형이 있다."
        ]
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "서로 반대되는 색을 혼합하여 원래의 색보다 뚜렷해지고 채도가 높아 보이는 현상을 이용한 대비는",
        "correct_answer": "보색 대비",
        "incorrect_answers": [
            "한난 대비",
            "동시 대비",
            "색상 대비"
        ]
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "웹에 사용할 이미지에 대한 설명으로 맞는 것은?",
        "correct_answer": "주로 JPG, GIF 포맷의 이미지를 사용한다.",
        "incorrect_answers": [
            "이미지는 최대한 고해상도의 이미지를 사용한다.",
            "이미지의 기본단위는 ㎝ 이다.",
            "이미지는 CMYK 모드를 사용한다."
        ],
        "desc": "주로 JPG, GIF 포맷의 이미지를 사용합니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "다음이 설명하고 있는 색의 혼합은?",
        "correct_answer": "가산 혼합",
        "incorrect_answers": [
            "감산 혼합",
            "병치 혼합",
            "중간 혼합"
        ],
        "question_desc": "- 영과 헬름홀츠가 처음으로 발표한 학설이다. <br>- 색광의 3원색이 RGB 혼합이다.<br>- 혼합할수록 밝아지는 혼합이며, 플러스 혼합이라고도 한다.<br>다른 색광을 혼합해서 다시 원색을 만들 수 없다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "배색의 조건에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "사용자의 특성 보다는 색채 계획자의 특성에 맞추어 배색 한다.",
        "incorrect_answers": [
            "사물의 용도나 기능에 부합되는 배색을 해야 한다.",
            "색이 주는 심리적 효과를 고려해야 한다.",
            "환경적 요인을 충분히 고려하여 배색 한다."
        ],
        "desc": "사용자의 특성에 맞추어 배색하는 것이 좋습니다."
    },
    {
        "subject": "디자인 일반",
        "question": "무성한 초록 나뭇잎들 사이에 핀 빨간 꽃과 관련 있는 조형의 원리는?",
        "correct_answer": "강조",
        "incorrect_answers": [
            "반복",
            "율동",
            "점이"
        ],
        "desc": "색으로 강조하는 원리입니다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "웹페이지에 삽입할 수 있는 이미지 형식이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "PCX",
        "incorrect_answers": [
            "PNG",
            "JPG",
            "GIF"
        ],
        "desc": "Paintbrush Bitmap Image File (.pcx) - 이는 PCX 파일 형식의 약어로, 그래픽 소프트웨어에서 사용됩니다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "웹에서 하이퍼텍스트 문서 전송을 위한 통신 규약은?",
        "correct_answer": "HTTP",
        "incorrect_answers": [
            "TELNET",
            "USENET",
            "FTP"
        ],
        "desc": "HTTP는 HyperText Transfer Protocol의 약자로 웹상에서 파일을 주고받기 위해 필요한 하이퍼텍스트 전송 규약"
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "TCP/IP 프로토콜 중 IP 주소를 물리적인 주소로 변환해 주는 조수변환 프로토콜은?",
        "correct_answer": "ARP(Address Resolution Protocol)",
        "incorrect_answers": [
            "RARP(Reverse Address Resolution Protocol)",
            "ICMP (Internet control message protocol)",
            "IGMP(Internet group management protocol)"
        ],
        "desc": "ARP : 주소 결정 프로토콜<br>RARP : 역순 주소 결정 프로토콜<br>ICMP : 인터넷 제어 메시지 프로토콜<br>IGMP : 인터넷 그룹 관리 프로토콜"
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "인터넷 익스플로러 7.0에서 사용자에 대한 등급을 제한하여 폭력, 음란 사이트로부터 보호를 목적으로 하기 위해 [도구]→[인터넷 옵션]에서 선택해야 하는 메뉴는?",
        "correct_answer": "내용",
        "incorrect_answers": [
            "일반",
            "보안",
            "고급"
        ]
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "IPv4에서 192.168.128.64 주소는 어느 클래스에 속하는가?",
        "correct_answer": "클래스 C",
        "incorrect_answers": [
            "클래스 A",
            "클래스 B",
            "클래스 D"
        ]
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "다음 중 인터넷 서비스의 종류와 관련 서버가 옳게 연결된 것은?",
        "correct_answer": "월드와이드웹(WWW) 서비스 - Web 서버",
        "incorrect_answers": [
            "전자우편(E-mail) 서비스 - Proxy 서버",
            "텔넷(Telnet) 서비스 - SMTP 서버",
            "파일전송(FTP) 서비스 - DNS 서버"
        ],
        "desc": "A 클래스 :   1.0.0.1 ~ 127.255.255.254<br>B 클래스 : 128.0.0.1 ~ 191.255.255.254<br>C 클래스 : 192.0.0.1 ~ 223.255.255.254<br>D 클래스 : 224.0.0.0 ~ 239.255.255.255<br>E 클래스 : 240.0.0.0 ~ 254.255.255.254<br>"
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "하나의 건물 내 또는 캠퍼스내의 소규모 네트워크 통신망을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "LAN",
        "incorrect_answers": [
            "VAN",
            "WAN",
            "MAN"
        ],
        "desc": "근거리 통신망, 로컬 영역 네트워크(영어: local area network, LAN), 구내 정보 통신망은 네트워크 매체를 이용하여 집, 사무실, 학교 등의 건물과 같은 가까운 지역을 한데 묶는 컴퓨터 네트워크이다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "다음이 설명하고 있는 서버는?",
        "correct_answer": "Proxy 서버",
        "incorrect_answers": [
            "DNS 서버",
            "Gateway 서버",
            "HTTP 서버"
        ],
        "question_desc": "인터넷을 통해 주고 받는 내용을 캐시에 저장해놓았다가 동일한 자료의 송수신이 발생하는 경우, 이를 되풀이 하지 않게 함으로써 속도를 향상시키며 이 서버의 기능을 통해 보안 문제를 해결할 수도 있다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "검색엔진을 이용한 정보검색의 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "한 단어의 검색 보다는 OR 연산자를 이용한 구체적인 검색으로 검색내용을 최대화하는 것이 효율적이다.",
        "incorrect_answers": [
            "검색 결과에 대한 신뢰도는 절대적인 것은 아니다.",
            "웹에서 찾기 어려운 자료는 메일링 리스트나 뉴스그룹(UseNet) 등을 검색하는 것도 좋은 방법이다.",
            "고유명사는 그 단어 자체를 국한하여 검색하기 때문에 좋은 키워드가 될 수 있다."
        ],
        "desc": "or 연산자는 두개의 키워드중에 한가지만이라도 포함되어 있으면 다표시하기때문에 구체적인 검색으로는 틀린내용이다 오히려 and 를이용한검색이 더구체적이다"
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "다음 중 데이터 전송 속도를 나타내는 단위로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "dpi",
        "incorrect_answers": [
            "bps",
            "baud",
            "cpas"
        ],
        "desc": "bps(bit per second) - 초당 전송되는 비트수<br>baud(보) - 모뎀에서 초당 변환하여 전송할 수 있는 신호주기의 수를 뜻함.<br>cps(Character per second) - 초당 전송되는 글자갯수. ASCII 통신에서는 패리티 비트를 포함한 8비트가 일반적인 1문자 이므로 Byte Per Second(BPS)와 같은 크기의 단위로 볼 수 있다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "도메인 네임은 컴퓨터가 속한 기관이나 국가에 따라서 계층적으로 구성되어 있다. 이러한 인터넷 주소 형식에서 마지막 부분은 항상 최상위 도메인을 나타낸다. 다음 중 최상위 도메인이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "ac",
        "incorrect_answers": [
            "com",
            "gov",
            "kr"
        ],
        "desc": "ac 는 교육기관을 의미하며 차상위 도메인이다.<br>com - 영리 목적의 기업과 기관<br>gov - 미국 연방 정부 기관<br>kr  - 한국"
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "기존의 단어중심 검색방법과는 달리 문장 단위로 검색함으로써 좀 더 정확도를 높이는 검색방법은?",
        "correct_answer": "자연어 검색",
        "incorrect_answers": [
            "키워드 검색",
            "이미지 검색",
            "색인 검색"
        ]
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "자바스크립트의 내장함수 중 문자열로 입력된 수식을 계산하여 주는 함수는?",
        "correct_answer": "eval",
        "incorrect_answers": [
            "String",
            "parseInt",
            "confirm"
        ],
        "desc": "eval함수는 일부 프로그래밍 언어에서 제공하는 함수의 일종이다. 문자열을 입력 받아 그 문자열을 expression으로 처리한 후 결과값을 반환하는 함수이다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "분신, 화신이라는 의미로 채팅, 온라인 게임 등 네트워크 환경에서 자신을 대신하여 커뮤니케이션에 참여하는 가상의 그림 또는 아이콘을 뜻하는 인터넷 용어는?",
        "correct_answer": "아바타",
        "incorrect_answers": [
            "쿠키",
            "포털",
            "허브"
        ]
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "다음 중 웹 브라우저의 기능이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "실시간 동영상 캡처 및 전송",
        "incorrect_answers": [
            "웹 페이지 열기 및 저장",
            "자주 방문하는 URL의 기억 및 관리",
            "소스파일(HTML) 보기"
        ],
        "desc": "동영상 캡처 및 전송이 불가능합니다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "HTML의 특징으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "HTML 문서는 사용자가 정의한 태그(tag)를 이용해 작성될 수 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "HTML 문서는 ASCII 코드로 구성된 일반적인 텍스트 파일이다.",
            "HTML은 Markup 언어이다.",
            "HTML은 컴퓨터 시스템이나 운영체제에 독립적이다."
        ],
        "desc": "HTML은 제목, 단락, 목록 등과 같은 본문을 위한 구조적 의미를 나타내는 것뿐만 아니라 링크, 인용과 그 밖의 항목으로 구조적 문서를 만들 수 있는 방법을 제공합니다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "OSI 7계층 구조를 하위 계층부터 상위 계층까지 순서대로 나열한 것은?",
        "correct_answer": "물리계층 → 데이터링크계층 → 네트워크계층 → 전송계층 → 세션계층 → 표현계층 → 응용계층",
        "incorrect_answers": [
            "전송계층 → 물리계층 → 데이터링크계층 → 네트워크계층 → 세션계층 → 표현계층 → 응용계층",
            "물리계층 → 데이터링크계층 → 네트워크계층 → 전송계층 → 세션계층 → 응용계층 → 표현계층",
            "물리계층 → 데이터링크계층 → 세션계층 → 네트워크계층 → 전송계층 → 응용계층 → 표현계층"
        ],
        "desc": "물리 - 데이터링크 - 네트워크 - 전송 - 세션 - 표현 - 응용<br>물데네전세표응"
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "Javascript의 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "반드시 플랫폼에 종속적으로 사용된다.",
        "incorrect_answers": [
            "소스코드가 HTML 문서 내에 포한된다.",
            "객체지향적인 스크립트 언어이다.",
            "변수 타입 선언 없이 사용이 가능하다."
        ],
        "desc": "자바스크립트는 소스코드를 html 문서내에 작성하며 변수 타입의 선언이 필요합니다. 객체지향적인 스크립트 언어입니다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "다음 자바 스크립트의 연산자 중 우선순위가 가장 높은 것은?",
        "correct_answer": "[]",
        "incorrect_answers": [
            "++",
            "%",
            "!"
        ],
        "desc": "자바스크립트의 연산자 중에서 괄호 (), 대괄호 [] 연산자는 가장 우선순위가 높습니다."
    },
    {
        "subject": "인터넷 일반",
        "question": "검색엔진에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "검색엔진은 자체에 등록된 사이트만을 대상으로 정보를 검색한다",
        "incorrect_answers": [
            "주제별 검색엔진은 계층적인 메뉴를 따라가며 검색할 수 있다.",
            "일반 키워드형 검색엔진은 주제어 또는 검색어를 입력하여 원하는 정보를 찾는다.",
            "검색엔진 종류에는 주제별 검색엔진, 일반 키워드형 검색엔진 및 메타 검색엔진 등이 있다."
        ],
        "desc": "검색대상 콘텐츠에 따라 실시간으로 포털 사이트에 쿼리를 전송하기도 하며 각 포털 사이트의 콘텐츠를 미리 수집하여 자체 데이터베이스화를 한 다음 사용자의 쿼리가 있을 경우 자체에서만 결과를 보여 주기도 한다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "전통적인 셀 애니메이션의 특수한 기법으로 실제 장면을 촬영한 실사 필름 위에 특정 인물이나 사물을 투명 종이(셀)에 직접 그림을 그리고 채색하는 컴퓨터 애니메이션 기법은?",
        "correct_answer": "로토스코핑(Rotoscoping)",
        "incorrect_answers": [
            "모핑(Morphing)",
            "모션 트위닝(Motion Tweening)",
            "컬러 사이클링(Color cycling)"
        ],
        "desc": "1.로토스코핑-실사에 있는 특정 인물,사물을 한프레임씩 베껴서 원본과 합성하여 제작<br>2.컬러사이클링-비디오 기법중 색을 바꾸면서 움직임으로 제작<br>3.모핑-하나의 이미지를 다른이미지로 연속적으로 변형하여 제작<br>4.모션트위닝-플래시 기법중 인스턴스의 처음과 끝에 위치하여 크기,색상,회전등을 하는 중간단계를 자동으로 연결하여 제작합니다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "웹 사이트 제작에서 경쟁사의 웹 사이트를 분석하는 이유로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "웹 사이트 제작에 필요한 콘텐츠를 얻는다.",
        "incorrect_answers": [
            "해당 분야의 인터넷 시장을 파악 한다.",
            "인터넷 시장의 흐름을 이해한다",
            "경쟁 사이트들을 분석하여 자신의 사이트 경쟁력을 제고 한다."
        ],
        "desc": "저작권 침해"
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "일반적으로 웹디자이너가 홈페이지에 적용할 색을 설계할 때 고려해야 할 사항으로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "일관성 보다 다양한 색상을 고려하여 적용한다.",
        "incorrect_answers": [
            "배경색과 배경무늬는 심플한 것이 좋다.",
            "보색 사용은 자제한다.",
            "상식적인 수준을 따르는 것이 좋다."
        ],
        "desc": "작업물은 일관성이 있어야한다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "벡터(Vector) 방식에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "벡터기반 프로그램으로는 photoshop이 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "선과 도형으로 그린 이미지를 저장하는 방식이다.",
            "이미지를 확대하거나 축소해도 손상이 없다.",
            "단순한 도형의 표현에 적합하다."
        ],
        "desc": "벡터 기반의 프로그램은 일러스트레이터, 플래시, 코렐드로우 등이 있습니다.포토샵은 래스터(비트맵) 기반의 소프트웨어를 말하죠. (비트맵 형식은 용량이 크며, 확대, 축소하면 이미지가 손상됨 + 앨리어싱 발생)"
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "페이지 수가 많고, 담고 있는 정보가 복잡한 웹페이지 일수록 그 구성과 형태를 얼마나 잘 체계화하고, 적절한 장소에 위치시키느냐에 따라 쉬운 정보검색을 할 수 있다. 이를 가능하게 하는 디자인 작업은?",
        "correct_answer": "내비게이션 디자인",
        "incorrect_answers": [
            "스토리보드",
            "시나리오",
            "스토리텔링"
        ],
        "desc": "네비게이션 디자인은 웹사이트나 모바일 애플리케이션 등에서 사용자가 목적지로 이동할 수 있도록 도와주는 인터페이스 디자인입니다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "다음 설명에 해당하는 음영 처리 기법은?",
        "correct_answer": "퐁 쉐이딩(Phone Shading)",
        "incorrect_answers": [
            "플랫 쉐이딩(Flat Shading)",
            "메탈 쉐이딩(Metal Shading)",
            "고러드 쉐이딩(Gouraud Shading)"
        ],
        "desc": "쉐이딩이란 음영, 빛의 비춤, 반사, 투명 처리의 과정으로 퐁 쉐이딩은 사실적인 이미지를 표현하기에 적합<br>플랫 쉐이딩: 음영색만으로 면 전체를 칠하는 방법으로 가장 단순함<br>메탈 쉐이딩: 금속 질감을 위한 표면의 표현<Br>고러드 쉐이딩: 인접된 면 색상이 단계적으로 부드럽게 표현되며 플랫 쉐이딩보다 사실적입니다.",
        "question_desc": "정규 벡터 보간법이라고도 한다. 오브젝트의 각 점에 전달되는 빛의 양이 계산되어 부드러운 곡선 표현에 적합하다.렌더링 계산 시간이 많이걸린다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "플래시에서 맨 앞과 맨 끝 키 프레임에만 변화를 주면 중간 과정을 만들어 주는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "Tweening",
        "incorrect_answers": [
            "Motion",
            "Transform",
            "Swapping"
        ]
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "웹디자인 프로세스에 관한 내용으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "디자인 조사 및 분석 단계에서는 컬러시스템, 그리드시스템, 레이아웃 등을 계획한다.",
        "incorrect_answers": [
            "디자인 개발단계에서는 인력을 적재적소에 분배한다.",
            "디자인 발의란 어떤 사이트를 어떻게 만들 것인가에 대한 의견제시 과정이다.",
            "디자인 스타일링이란 컨셉(concept)에 맞추어 아이디어를 수집, 발전, 결정하는 것을 말한다."
        ],
        "desc": "디자인 조사 및 분석 단계에서는 누가 사이트를 사용할지 고객의 요구가 무엇인지 사이트를 만드는 목적과 목표를 명확히 설정한다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "사용자가 모니터 위에 표시된 메뉴를 손가락으로 누르면 입력이 되어 컴퓨터에 익숙하지 않은 초보자들도 간단하고 편리하게 사용할 수 있는 입력장치는?",
        "correct_answer": "터치스크린",
        "incorrect_answers": [
            "스캐너",
            "디지타이저",
            "마우스"
        ]
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "correct_answer": "Dithering",
        "incorrect_answers": [
            "Halftone",
            "Gradation",
            "Pattern"
        ],
        "desc": "Halftone(도파자리) :Halftone은 실제 이미지를 점(도트)으로 구성하여 인쇄물로 재현하는 기술을 말합니다.<br>Gradation(그라데이션) : Gradation은 색조의 변화를 부드럽게 표현하기 위한 기술로, 색상의 진하기나 밝기를 서서히 변화시키는 것을 의미합니다.",
        "question_desc": "점묘법과 같이 제한된 수의 색상들을 사용하여 다양한 색상을 시각적으로 섞어서 만드는 것이다. <br> 예를 들어 노란색과 빨간색을 섞어서 기술적으로 잘 배치하면 주황색과 같이 보이도록 할 수 있다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "웹사이트에 움직이는 배너광고를 삽입하고자 할 경우 사용 가능한 툴(tool)로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "일러스트레이터(Illustrator)",
        "incorrect_answers": [
            "플래시(Flash)",
            "스위시(Swish",
            "이미지 레디(Image Ready)"
        ],
        "desc": "일러스트레이터는 캐릭터, 심벌 제작 작업에 적합한 도구를 의미합니다. (애니메이션, 움직이는 배너 광고 제작은 적합하지 않습니다.)"
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "다음 설명은 컴퓨터 그래픽스의 역사 중 몇 세대를 의미하는가?",
        "correct_answer": "제3세대",
        "incorrect_answers": [
            "제2세대",
            "제4세대",
            "제5세대"
        ],
        "desc": "1세대: 에니악(ENIAC) 발명<br>2세대: 컴퓨터 그래픽스 기반 구축<br>3세대: 논리회로소자가 집적회로(IC)로 대체된 시기. 컴퓨터의 성능과 기술혁신이 빠르게 진행, 프렉탈 발표.<br>4세대: 개인용 컴퓨터 사용화, 컴퓨터 그래픽스 전성기<br>5새대: 인공지능 기술과 3D 그래픽스의 발전, 뉴미디어 발전 시기",
        "question_desc": "- TV와 영화에 컴퓨터 그래픽스가 이용되면서 사실적 생동감 있는 표현을 중요하게 생각했다.<br> - 제조업분야에 CAD와 CAM을 도입하였다. <br> - 만델브로가 프랙탈 이론을 발표했다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "다음 중 웹 그래픽 제작 툴과 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "오토캐드(Autocad)",
        "incorrect_answers": [
            "포토샵(Photoshop)",
            "일러스트레이터(Illustrator)",
            "페인트샵(Paintshop)"
        ],
        "desc": "오토캐드(AutoCAD)는 컴퓨터 지원 설계(CAD) 소프트웨어의 대표적인 예시 중 하나입니다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "correct_answer": "스트리밍",
        "incorrect_answers": [
            "gif 애니메이션",
            "퀵타임",
            "플래시애니메이션"
        ],
        "question_desc": "- 이 기술은 '리얼네트워크'사가 개발한 '리얼오디오'에서 처음으로 선보였다.<br> -웹상에서 영상이나 음향등의 파일을 다운로등 없이 실시간으로 재생할 수 있다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "플래시(Flash)를 이용한 작업으로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "3D 애니메이션을 제작하여 영화산업에서도 많이 응용되고 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "CGI와 연동하면 여러 가지 기능을 가진 카운터, 방명록, 게시판 등을 만들 수 있다.",
            "사업적 용도로 가치 있는 배너를 제작할 수 있다.",
            "단순하고 정적인 홈페이지를 탈피하여 역동적인 홈페이지를 구축할 수 있다."
        ],
        "desc": "플래시로 3D 애니메이션은 작업이 어렵습니다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "웹에서 사용되는 타이포그래피의 특징에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "웹에서는 서체 사용에 제한이 없다.",
        "incorrect_answers": [
            "웹의 타이포그래피는 동적이다.",
            "웹의 타이포그래피를 이용한 인터랙티브한 구성이 가능해 진다.",
            "타이포그래피는 문자의 모양과 배열을 의미하는 것으로 웹과 접목되면 다양한 표현이 가능해진다."
        ],
        "desc": "서체(글꼴, 폰트) 또한 하나의 저작물이므로 저작권에 유의하여 사용 가능한 서체를 선택해야 합니다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "웹디자인 프로세스 중 Pre-Production 단계에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "콘텐츠 제작",
        "incorrect_answers": [
            "디자인 계획 수립",
            "콘셉트 구상",
            "디자인 구체화"
        ],
        "desc": "콘텐츠 제작은 제작 단계(Production)에 속해있다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "애니메이션에 대한 설명으로 가장 옳은 것은?",
        "correct_answer": "움직임이 없는 무생물이나 상상의 물체에 인위적인 조작을 가해 움직임을 주는 기술이다.",
        "incorrect_answers": [
            "두 가지의 다른 화면을 합성하기 위한 그래픽 기술이다.",
            "실제 존재하였거나 상상했던 오브젝트를 3차원적 좌표계를 사용하여 표현하는 과정이다.",
            "그림자나 색체의 변화와 같은 3차원적인 질감을 더하여 현실감을 추가하는 과정이다."
        ],
        "desc": "인위적인 조작을 가해 움직임을 주는 기술인 애니메이션에 대한 설명입니다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "그래픽 파일 포맷인 GIF와 JPG에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "GIF 파일 형식은 24bit 트루 컬러(True Color)색상으로 표현할 수 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "JPG 파일 형식은 프로그레시브 방식을 지원한다.",
            "JPG 파일 형식은 GIF 형식보다 다양한 색상을 나타낼 수 있다.",
            "GIF 파일은 빠른 전송 때문에 웹용 이미지로 많이 사용한다."
        ],
        "desc": "그래픽 인터체인지 포맷(Graphics Interchange Format; GIF)는 비트맵 그래픽 파일 포맷입니다."
    },
    {
        "subject": "웹그래픽스 디자인",
        "question": "GUI에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "현재 Windows 계열의 OS 만이 사용하고 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "제 5세대인 1990년도 이후부터 본격적으로 출발하였다.",
            "그래픽 사용자 중심의 환경으로 아이콘, 내비게이션 툴바 등으로 컴퓨터 사용을 손쉽게 해준다.",
            "GUI는 Graphic User Interface의 약자이다."
        ],
        "desc": "GUI란 그래픽 사용자 인터페이스(Graphical User Interface)의 약어입니다. 이는 사용자가 컴퓨터와 상호작용할 수 있도록 도와주는 시각적인 인터페이스이므로 OS와는 관련이 없습니다."
    }
]